【犬隻戰術研究】刻意撤退佈局引市民入去再打

呢個報道顯示，似乎有犬想刻意搏表現，刻意引誘大家入去，然後衝出來打人。
現場大家一定要小心，一見到群犬刻意撤退，就要準備 take cover。

------------------------------
記者翻看當日影片紀錄，警方在添華道兩端設立防線，連接龍和道的防線原本有約100名警力，但在下午3時40分，警方撤走大部份警力，只餘約20人。數百名示威者乘虛而入，衝破警方在添華道防線。添華道另一邊亦是類似情況，原本有百多名警員，成功阻截示威者一輪衝擊，但指揮官卻主動撤退，留下約20人。
……
《傳真社》亦曾質疑警方佈防策略，例如在立法會示威區外，下午3時許只派出30多位警員在鐵馬後排成兩行戒備，薄弱警力與示威者人數形成強烈對比。當示威者進攻約2分鐘已攻破鐵馬陣，警員亦後撤至示威區一角，最後發射催淚彈驅散示威者。《傳真社》指警方過往抵擋示威者衝擊時，經常會排5、6行警員形成方陣，但今次明知有激烈衝擊，反而只派出約30人防守。

原文：